建制派支持者支持民主派總辭比率，多於民主派支持者

香港民意研究所發放「我們香港人意見群組調查」，調查有關民主派立法會議員應以哪種方式，處理是否接受延任第六屆立法會的問題，調查由本周一開始，截至本周三，以電郵訪問了17460位香港人，市民可選擇多一個選項，有逾半數市民支持民主派立法會議員全部離開。

香港民意研究所經理戴捷輝表示，合計民主派和非民主派支持者的人數，54%的受訪者支持民主派議員全部離開，24%支持全部留任，而14%贊成個別議員自行決定，12%則贊成部分留任或離開，但由民主派集體決定。

香港中文大學政治與行政學系副教授黃偉豪則認為，總辭會帶會社會分裂的問題，因為支持和不支持兩方數字都各佔一大比例，未必促使民主派有一致行動。他又指，總辭涉及道德層次的爭議，過半數的結果亦未必能平息社會上的分歧。

調查結果亦顯示，建制派支持者支持民主派總辭比率，多於民主派支持者，黃偉豪猜測是建制派支持者希望民主派議員離開後，會減少「拉布」等行動，讓議會能加快運作。黃偉豪建議，未來調查應提供更多選項，讓市民審議各個方法的短長處。

成日話人搞事阻住政府，留返保皇黨係度睇吓個啲政策有幾順利